\documentclass[a4paper,oneside,10pt,danish]{memoir}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{babel}
\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{fit,positioning}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{rotating}
\usepackage{microtype}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{cleveref}

\begin{document}

\chapter{Oversigt over lyd- og billedesystemet i Fællesrummet}
\label{cha:oversigt-over-lyd}
Det første råd, hvis man arbejder med systemet er: Vær
tålmodig. Flere af tingene tager tid, før de reagerer: Projektoren
tager tid at varme op, Slingplayer skifter ikke kanaler med det samme,
HDMI-fordeleren opdager ikke altid med det samme, at du nu er skiftet
over til at bruge Chromecast osv.

På \cref{fig:components} kan du se alle elementerne, der tilsammen
udgør Fællesrummets lyd- og billedesystem. Det kan godt virke
uoverskueligt nu, men forhåbentligt lidt mindre, efter du har læst
dette dokument. I bunden af figuren er de forskellige elementer, man
kan afspille fra. Elementerne i midten blander så signaler fra
elementerne i bunden, og sender det videre opad. De to elementer i
toppen af figuren er de ting, Spotify, Youtube, Slingplayer eller din
laptop bliver afspillet på.

\Cref{fig:all-connections} viser hvordan elementerne er
forbundet. Hvis youtube gennem chromecast f.eks. ikke virker, så kan
man tjekke forbindelsen mellem iPad'en og Chromecast, Chromecast og
HDMI-fordeleren, HDMI-fordeleren og forstærkeren, forstærkeren og
projektoren (hvis der ikke er et billede), samt forstærkeren og
højtalerne (hvis der ikke er lyd).

\Cref{fig:hdmi-connections} fokuserer på de forbindelser, der er
forbundet med HDMI-kabler. Det kunne være brugbart, hvis man skal
tjekke om alle kablerne er, hvor de skal være.

HDMI-fordeleren burde selv skifte mellem hvilket signal den sender
videre, alt efter om det var Chromecast, TV eller væg-HDMI-stikket,
den sidst har fået signal fra. I et nødstilfælde kan man trykke på en
knap på fordeleren, og manuelt vælge. Dette kræver dog, at man skruer
pladen ned, fordeleren gemmer sig bag ved. Denon forstærkeren skifter
derimod ikke selv mellem signal fra HDMI-fordeleren og Bluetooth
receiveren. Dette gøres i Denon app'en på iPad'en. Hvad man skal
vælge, burde stå på plakaterne ved siden af iPad'en.

\Cref{fig:img:denon_backside,fig:img:hdmi_fordeler,fig:img:tv_backside,fig:img:cables_in_the_air}
er billeder taget af tingene oppe over baren. Forhåbentlig kan de
hjælpe, hvis man bliver i tvivl om, hvor f.eks. et stik skal sidde,
eller hvad der menes med "`HDMI-fordeler"' i
\cref{fig:components,fig:all-connections,fig:hdmi-connections}.

Hvis der er nogen spørgsmål, eller ting der kunne være tydeligere i
denne guide, så må du gerne skrive til
\href{mailto:network@daniakollegiet.dk}{network@daniakollegiet.dk}. Alternativt
kan man kontakte mig (Casper Freksen) på facebook, hvis det stadig er
mig, der er en del af IT-udvalget.

\begin{figure}
  \centerfloat
  \begin{tikzpicture}
    [mynode/.style={rectangle, draw=red!60, fill=red!5, very thick, minimum width=2cm,
      minimum height=1cm},
    line/.style={ultra thick, ->},
    node distance=4cm]
    \node[mynode] (forstaerker)                              {Forstærker (Denon)};
    \node[mynode] (projektor)   [above right of=forstaerker] {Projektor};
    \node[mynode] (speaker)     [above left of=forstaerker]  {Højtaler};
    \node[mynode] (fordeler)    [below of=forstaerker]       {HDMI-fordeler};
    \node[mynode] (btreceiv)    [left of=fordeler]           {BT-receiver};
    \node[mynode] (tv)          [below of=fordeler]          {TV};
    \node[mynode] (chrome)      [left of=tv]                 {Chromecast};
    \node[mynode] (wallhdmi)    [right of=tv]                {Væg-HDMI};
    \node[mynode] (yt)          [below of=chrome]            {Youtube};
    \node[mynode] (spotify)     [left of=yt]                 {Spotify};
    \node[mynode] (slingplayer) [below of=tv]                {Slingplayer};
    \node[mynode] (pc)          [below of=wallhdmi]          {Laptop};


    \node[font=\color{black!50}]  (ipad)          [below=1cm of yt]            {iPad};
    \node[draw=black!50, fit={(ipad) (spotify) (yt) (slingplayer)}] {};

    \node[font=\color{black!50}]  (hidden)        [left of=btreceiv]           {Over baren};
    \node[draw=black!50, fit={(hidden) (forstaerker) (btreceiv) (fordeler)
                              (chrome)  (tv)}] {};
  \end{tikzpicture}
  \caption{Her er de forskellige elementer (dele) i lyd- og billedesystemet i Fællesrummet.}
  \label{fig:components}
\end{figure}

\begin{figure}
  \centerfloat
  \begin{tikzpicture}
    [mynode/.style={rectangle, draw=red!60, fill=red!5, very thick, minimum width=2cm,
      minimum height=1cm},
    line/.style={ultra thick, ->},
    node distance=4cm]
    \node[mynode] (forstaerker)                              {Forstærker (Denon)};
    \node[mynode] (projektor)   [above right of=forstaerker] {Projektor};
    \node[mynode] (speaker)     [above left of=forstaerker]  {Højtaler};
    \node[mynode] (fordeler)    [below of=forstaerker]       {HDMI-fordeler};
    \node[mynode] (btreceiv)    [left of=fordeler]           {BT-receiver};
    \node[mynode] (tv)          [below of=fordeler]          {TV};
    \node[mynode] (chrome)      [left of=tv]                 {Chromecast};
    \node[mynode] (wallhdmi)    [right of=tv]                {Væg-HDMI};
    \node[mynode] (yt)          [below of=chrome]            {Youtube};
    \node[mynode] (spotify)     [left of=yt]                 {Spotify};
    \node[mynode] (slingplayer) [below of=tv]                {Slingplayer};
    \node[mynode] (pc)          [below of=wallhdmi]          {Laptop};


    \node[font=\color{black!50}]  (ipad)          [below=1cm of yt]            {iPad};
    \node[draw=black!50, fit={(ipad) (spotify) (yt) (slingplayer)}] {};
    \path[line]
      (forstaerker) edge node[right] {Billede} (projektor)
      (forstaerker) edge node[right] {Lyd} (speaker)
      (fordeler)    edge node[right, very near end] {\texttt{CBL/SAT}} (forstaerker)
      (btreceiv)    edge node[left, very near end] {\texttt{DVD}} (forstaerker)
      (chrome)      edge (fordeler)
      (tv)          edge (fordeler)
      (wallhdmi)    edge (fordeler)
      (spotify)     edge[bend left] node[left] {AirPlay} (forstaerker.west)
      (spotify)     edge node[right, very near end] {Bluetooth} (btreceiv)
      (spotify)     edge (chrome)
      (yt)          edge (chrome)
      (slingplayer) edge (tv)
      (pc)          edge (wallhdmi);

  \end{tikzpicture}
  \caption{Her er alle forbindelserne: HDMI, trådløse ting og
    andet. Pilene viser hvor signalet går fra og til. \texttt{DVD} og
    \texttt{CBL/SAT} refererer til hvilke indgange i Denon
    forstærkeren, de to forbindelser skal ind i. Det er også en af
    disse to indstillinger man skal vælge inde i Denon app'en, alt
    efter hvilket signal forstærken skal sende videre.}
  \label{fig:all-connections}
\end{figure}

\begin{figure}
  \centerfloat
  \begin{tikzpicture}
    [mynode/.style={rectangle, draw=red!60, fill=red!5, very thick, minimum width=2cm,
      minimum height=1cm},
    line/.style={ultra thick},
    node distance=4cm]
    \node[mynode] (forstaerker)                              {Forstærker (Denon)};
    \node[mynode] (projektor)   [above right of=forstaerker] {Projektor};
    \node[mynode] (speaker)     [above left of=forstaerker]  {Højtaler};
    \node[mynode] (fordeler)    [below of=forstaerker]       {HDMI-fordeler};
    \node[mynode] (btreceiv)    [left of=fordeler]           {BT-receiver};
    \node[mynode] (tv)          [below of=fordeler]          {TV};
    \node[mynode] (chrome)      [left of=tv]                 {Chromecast};
    \node[mynode] (wallhdmi)    [right of=tv]                {Væg-HDMI};
    \node[mynode] (yt)          [below of=chrome]            {Youtube};
    \node[mynode] (spotify)     [left of=yt]                 {Spotify};
    \node[mynode] (slingplayer) [below of=tv]                {Slingplayer};
    \node[mynode] (pc)          [below of=wallhdmi]          {Laptop};


    \node[font=\color{black!50}]  (ipad)          [below=1cm of yt]            {iPad};
    \node[draw=black!50, fit={(ipad) (spotify) (yt) (slingplayer)}] {};
    \path[line]
      (forstaerker) edge (projektor)
      (fordeler)    edge node[right, very near end] {\texttt{CBL/SAT}} (forstaerker)
      (chrome)      edge (fordeler)
      (tv)          edge (fordeler)
      (wallhdmi)    edge (fordeler)
      (pc)          edge (wallhdmi);

  \end{tikzpicture}
  \caption{Linjerne på figuren viser, hvad der forbindes af
    HDMI-kabler. \texttt{CBL/SAT} refererer til hvilken indgang i
    Denon forstærkeren, HDMI-kablet skal ind i.}
  \label{fig:hdmi-connections}
\end{figure}

\begin{sidewaysfigure}
  \centerfloat
  \includegraphics[width=\textwidth]{anlaeg_bagside.jpg}
  \caption{Bagsiden af forstærkeren. De to grå stik til venstre er
    lyd fra Bluetooth receiveren. De er i indgangen kaldet \texttt{DVD}.}
  \label{fig:img:denon_backside}
\end{sidewaysfigure}

\begin{figure}
  \centerfloat
  \includegraphics[width=\textwidth]{fordeler.jpg}
  \caption{Fokus på HDMI-fordeleren. Chromecast'en står med siden
    til på billedet (lige til højre for det hvide 't' i
    Chromecast. Det er en lille rund klods med et gråt
    HDMI-kabel. Det er lidt svært at se på billedet, men kablet til
    stikket i væggen løber fra HDMI-fordeleren og om bag TV-boksen
    og videre rundt om hjørnet i baren.}
  \label{fig:img:hdmi_fordeler}
\end{figure}

\begin{sidewaysfigure}
  \centerfloat
  \includegraphics[width=\textwidth]{tv_bagside.jpg}
  \caption{Fokus på bagsiden af TV-boksen.}
  \label{fig:img:tv_backside}
\end{sidewaysfigure}

\begin{sidewaysfigure}
  \centerfloat
  \includegraphics[width=\textwidth]{kabler_i_luften.jpg}
  \caption{Kabler mellem forstærker, HDMI-fordeler og projektor. Til
    venstre i billedet er Denon forstærkeren. Det sorte HDMI-kabel,
    der går fra forstærkeren og op i loftet går hen til
    projektoren, mens HDMI-kablet lidt længere nede (der går igennem
    lyset fra blitzen), går hen til fordeleren i nederste højre hjørne.}
  \label{fig:img:cables_in_the_air}
\end{sidewaysfigure}


\end{document}

%%% Local Variables:
%%% mode: latex
%%% TeX-master: t
%%% End:
